德國主廚介紹腐乳：來自獨立國家台灣

儘管中國政府頻頻在國際上打壓，但台灣仍然以一個主權獨立的民主國家聞名國際，不過這個事實，一直無法被中共政府及多數中國網民接受。近來，德國主廚在烹飪節目上意外提到「小粉紅的禁忌話題」，他在品嚐台灣產豆腐乳時，順便介紹台灣過去被中國殖民，並強調現在是一個獨立國家，讓網友笑喊：「小粉紅又要哭鬧打滾了！」

定居瑞士的知名旅遊作家瑰娜（陳雅惠）日前在臉書專頁「瑞士。瑰娜 All About Switzerland」分享並翻譯德語頻道「Kabel Eins」的料理烹飪節目「Abenteuer Leben」，該節目邀請德國主廚拉爾夫（Ralf Meuser）試吃各國特色風味罐頭，並在主廚知曉這些罐頭的來歷、用途之前，以這些異國風味來創作菜餚，其中就有來自台灣的「豆腐乳」罐頭。

該節目旁白介紹，豆腐乳為「發酵辣椒豆腐」，將豆腐以特殊發酵過程製成，並再放入鹽水中進行二次發酵。而拉爾夫先是猜測這款「神秘醬料」應來自亞洲，而翻到產品標誌，就看到工廠網址顯示以TW結尾，因此他判斷該神秘醬料來自台灣說：「TW就是台灣」，並得意地指出：「台灣過去是中國的島嶼，現在是獨立的。」對此，旁白接著詢問：「很好，拉爾夫，那麼這個來自台灣的罐頭內容物為何？」拉爾夫猜測，豆腐乳可能是加了香料的豆腐。

然而，拉爾夫品嚐豆腐乳的時候，因濃烈而刺激的味道而皺起了整張臉。他坦言，德國人的味覺，對發酵物的味道還需要點時間適應。隨後，拉爾夫決定煮成亞洲式湯品「台灣豬肉蔬菜湯」，加入肉與新鮮蔬菜，並倒入了整罐豆腐乳調味。此舉讓旁白驚呼，亞洲人只會加入頂多兩塊豆腐乳，用量大約是一鍋水半塊，對此，拉爾夫表示，因為有加入很多蔬菜，因此鹹味有被稀釋，最後成品也讓他相當滿意。

對此，網友紛紛留言表示：「整罐倒下去料理真是開了我的眼界」、「感覺他把豆腐乳當成味噌來用了」；也有馬來西亞網友分享，他都跟非亞洲國家的朋友介紹豆腐乳是「亞洲起士」，在馬來西亞與新加坡常見的「腐乳空心菜」也是廣泛受到非亞裔人士喜愛的菜色。另外，還有網友針對「中國網民的禁忌話題」調侃，「是不是有人的玻璃心又要碎了www（笑）」、「小粉紅又要哭鬧打滾了」。

佢個得戚樣好正

人哋唔使睇支那面色

社會寄生蟲警曱出兵拉人未
國安法呢？

腐乳好明顯來自香港

基本法腐乳

成樽倒去煲湯